魚革棄保港女傳已往台灣尋政治庇護

去年農曆新年期間爆發的旺角騷亂，警方拘捕91人，當中57人已經或正循司法程序處理，其中4人被判囚3年至4年9個月不等。另一宗涉及11人的暴動罪案件，亦於本月1日正式開審，當中唯一一名女被告李倩怡，由今年初法院聆訊至今，一直未有現身，法庭已發出通緝令。本報接獲消息指，李倩怡疑棄保潛逃，持旅遊簽證往台灣尋求庇護；被指提供協助的當地政團時代力量，對是否曾與李倩怡接觸不置可否，僅稱無從證實。
繼其中3名被告於今年4月被裁定暴動罪成，入獄3年；上月初，另一名被告亦被判暴動罪及縱火罪成，判監4年9個月。警方在裁決後強調，判刑充分顯示罪行嚴重性，言猶在耳，本報獲得消息，指其中一名涉案的18歲少女，疑數月前已棄保潛逃到台灣，並擬向當地尋求政治庇護。
據了解，該名少女為李倩怡，被控兩項暴動罪和一項襲警罪，以3,000元保釋候審，案件原本於今年1月17日在區域法院再聆訊，但其代表律師當時指，由1月12日起已無法與李倩怡聯絡，法庭已下令通緝。其案件與另外10名同被控暴動罪等控罪的人士合併審理，於本月1日開審時，李倩怡仍未有現身。
陶君行知悉一涉暴動罪少女到台求助 社民連前主席陶君行證實，曾接獲台灣人士指，有一名來自香港的少女「因香港魚蛋革命被起訴暴動罪」，原本排期在今年1月17日上庭應訊，但她在應訊前持觀光簽證到台灣，冀逗留一段時間尋求庇護，向他詢問意見。其後獲悉該名少女輾轉向當地政團時代力量求助，惟他未有跟進該名少女留台的情況，不知其留台經歷及近況；而按台灣當局條例，持一般簽證可留台最長30日，超過此期限即屬逾期居留。本報曾向台灣時代力量查詢，其發言人李兆立回應時不置可否，僅稱未被告知相關資訊，也無從證實。

成班港男日日網上討論政治庇護，人地一個女仔都識action

廢土又想督灰？

批左喇咩咁老定

應該好似小草單野咁趕條女返香港受審

政治野，好難講
台灣近排同對岸關係又唔係好，
成功左大量香港人湧過去

睇定啲先啦

''唯一一名女被告''

廢土唔係督灰咁係咩

台灣點會拿屎上身

出境果陣唔會知道呢個人係保釋中

台灣政府唔理就得， 唔駛講乜做乜